\documentclass[12pt, a4paper, twoside, titlepage]{book}
%fuente a 12, tamano de a4, a dos caras y pagina para titulo
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.14}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx,changepage}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{pdfpages}


\usepackage{longtable}
% config black page
\usepackage{afterpage}

\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}
% definitions for tables
\newcolumntype{m}{>{\columncolor[HTML]{AAACED}} c}
% conbfiguration of href
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}
% end definitions for tables
\usepackage[
    backend=biber,
    style=numeric,
    sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{references.bib} %Importa el archivo de bibliografía
\usepackage[toc,page]{appendix} % config apendix
% config for subsubsub sections
\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\usepackage{color}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


\lstdefinestyle{mystyle}{
    %backgroundcolor=\color{backcolour},   
    %commentstyle=\color{codegreen},
    %keywordstyle=\color{magenta},
    %numberstyle=\tiny\color{codegray},
    %stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\fontsize{9}{11}\selectfont\ttfamily,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=none,                    
    numbersep=2pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
% change name of listing 
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de Código}
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
%\renewcommand{\ALG@name}{Algoritmo}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de Algoritmos}
\floatname{algorithm}{Algoritmo}



% end config secctions

\title{Despliegue de un clusters GPU de bajo coste}
\author{Iván Rodríguez Ferrández \\
				University of Alicante }

\date{Alicante, Junio 5, 2018}
\input{glossaries}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\includepdf[pages=1,pagecommand={}]{portada.pdf}
\begin{titlepage}
    \centering
        {\scshape\LARGE UNIVERSIDAD  DE  ALICANTE \par}
    \vspace{1cm}
	    {\scshape\Large Grado  en  ingeniería  informática\par}
	\vspace{1cm}
	    {\scshape\LARGE Trabajo  Fin  de  Grado \par}
	\vspace{1.5cm}
	    {\huge\bfseries Despliegue de Clusters GPU de Bajo Coste\par}
	\vspace{1.5cm}
	    {\itshape Autor\par}
	\vspace{1cm}
	    {\large Iván Rodríguez Ferrández \par}
	\vspace{1cm}
	    {\itshape Tutores\par}
	\vspace{1cm}
		{\large José García Rodríguez y Alberto García García \par}
	\vspace{1cm}
	    {\large Departamento  de  Tecnología  Informática  y  Computación  (DTIC) \par}
	\vfill
	 {\large Alicante,  Junio  5,  2018 \par}
	\vspace{1cm}
	\begin{figure}[H]
        \centering
            \begin{subfigure}[h]{0.1\linewidth}
                \includegraphics[width=25pt]{images/cc_icon.png}
            \end{subfigure}%
            \begin{subfigure}[h]{0.1\linewidth}
                \includegraphics[width=25pt]{images/attribution_icon.png}
            \end{subfigure}%
            \begin{subfigure}[h]{0.1\linewidth}
                \includegraphics[width=25pt]{images/nc.png}
            \end{subfigure}%
            \begin{subfigure}[h]{0.1\linewidth}
                \includegraphics[width=25pt]{images/sa.png}
            \end{subfigure}
    \end{figure}
	 {Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International\par}

\end{titlepage}
\chapter*{} \vspace*{0.2\textheight} \hfill\noindent\enquote{\itshape The right man in the wrong place can make all the difference }\bigbreak \hfill \textbf{G-Man}


\chapter*{Resumen}
En la actualidad, la demanda de procesamiento se incrementa cada día. La sociedad genera una cantidad monstruosa de datos al día y la necesidad de poder procesar todos ellos nos lleva a crear nuevos centros de datos y de computación donde tratarlos. Como parte negativa, estos centros son costosos de crear y todavía más de mantener.

Por ello, el objetivo de este Trabajo Final de Grado es el desarrollo y la implementación de un clúster de bajo coste utilizando equipamientos disponibles en centros de enseñanza públicos. Para ello se ha desarrollado un conjunto de software para gestión, instalación y puesta en funcionamiento de un clúster de GPUs de bajo coste así como para su exposición para el uso por parte de un público general poco especializado. Para ello, en este proyecto se ha desarrollado y se implementa una API Full Rest para el lanzamiento de los trabajos dentro de un clúster a través de una interfaz web.

Como prueba de concepto, se ha desplegado el sistema propuesto en el laboratorio L14 de la Escuela Politécnica Superior de la Universidad de Alicante. De esta forma, se ha configura un laboratorio híbrido capaz de servir tanto para las clases cotidianas como para computación de altas prestaciones. Para finalizar, se establecieron una serie de directivas para comparar el rendimiento del clúster creado con otras soluciones comerciales que están disponibles en la propia Universidad de Alicante.

\chapter*{Agradecimientos}
Este proyecto, para mí, tiene una connotación especial, ya que me ha permitido conocer a gente estupenda a lo largo de su desarrollo. Además, sin proponerlo, el proyecto ha hecho que pueda terminar la carrera, ya que ha sido mi motivación constante para seguir adelante, permitiéndome, de este modo, poner a prueba mis conocimientos y capacidades informáticas. Hay tantas personas que agradecer por ese trabajo que no sé por dónde empezar. Yo creo que los primeros son mis padres y mi pareja que me han estado apoyando incondicionalmente en todo momento para que siga adelante. También a mi compañero y amigo Andrés Carpena Latour, quien ha estado sufriendo conmigo inmensas calamidades y quebraderos de cabeza en la realización de este trabajo final de grado.

No pueden faltar los técnicos de la EPSA: Mamen, Xavi, Juan Antonio, Adolfo, Zubi, Cande, Juan Jose, ... Sin su aguante a todos mis problemas y sin su enorme apoyo, este proyecto no hubiera funcionado.

También a los dos alumnos en prácticas: Samuel Aldegunde López y Miguel Rico Sánchez, por realizar el mantenimiento de todos los ordenadores del L14, consiguiendo así aumentar su rendimiento y vida útil.

Quisiera dar también una mención especial en los agradecimientos a mi tutor José García Rodríguez que nos encaminó y aporto todos los esfuerzos para apoyarnos en todo lo que pudo y a Albert García García por aguantarme con mis preguntas y ayudarme a continuar con mi proyecto de la mejor manera posible.

Gracias a todos por hacer que este proyecto sea posible y devolverme la ilusión a seguir mejorando mis conocimientos y aptitudes. 
Muchas gracias a todos.

\tableofcontents
\listoffigures
\lstlistoflistings
\listofalgorithms
\input{chapters/introduccion}
\input{chapters/estado_del_arte}
\input{chapters/materiales.tex}
\input{chapters/explotacion_usuarios.tex}
\input{chapters/descp_sistema.tex}
\input{chapters/experimentacion.tex}
\input{chapters/final_doc.tex}

\nocite{*}
%Imprime toda la bibliografía con el título "Bibliografía"
\printbibliography[
title={Bibliografía}] 

\input{chapters/anexo.tex}
\clearpage
\printglossary



\end{document}